<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<CATALOG>
  <CD>
    <TITLE>Versttapen consigue el campeonato de la F1 2021</TITLE>
    <SUBTITLE>Consigue la victoria en Abu Dhabi tras un polémico safety car</SUBTITLE>
    <FECHA>12 de Diciembre de 2021</FECHA>
    <TEXT>
        El neerlandés Max Verstappen (Red Bull) se consagró hoy como nuevo campeón de la Fórmula 1, al imponerse sobre el británico Lewis Hamilton (Mercedes) en la última vuelta del Gran Premio de Abu Dhabi.
        El piloto de Red Bull ganó su décima carrera esta temporada para finalizar en el Mundial por delante de Hamilton, siete veces campeón del mundo. El título de constructores fue para Mercedes.
        <br/>El desenlace del Campeonato Mundial de Pilotos tuvo un protagonista inesperado: el canadiense Nicholas Latifi (Williams), que se accidentó en la vuelta 54 de 58 y provocó el ingreso del Auto de Seguridad.
        <br/>Con la carrera neutralizada, se diluyó la diferencia de 14 segundos que Hamilton mantenía sobre su rival y Verstappen, con neumáticos de compuesto duro recién puestos, atacó a todo o nada en el giro final, una vez retirado el Safety Car.
        El Mercedes no tuvo rendimiento para resistir el embate del Red Bull en ese momento clave y Hamilton vio esfumarse la posibilida de quedar como el piloto más ganador de la historia de la F1 con ocho títulos.
    </TEXT>
    <IMAGEN>../noticias/id1/1264843205.jpg</IMAGEN>
  </CD>
  <CD>
    <TITLE>¿Cuantos coches ha vendido Alpine gracias a Fernando Alonso</TITLE>
    <SUBTITLE>Analizamos el antes y después de su llegada a la Formula 1</SUBTITLE>
    <FECHA>2 de Febrero de 2022</FECHA>
    <TEXT>
      Vaya por delante que la respuesta a la pregunta del titular es prácticamente imposible de responder. No se puede medir de forma exacta cómo se convierte en una venta, un patrocinio deportivo similar que el que tiene Alpine con Fernando Alonso en la Fórmula 1.
      Una situación similar es la que vive Kia con Rafa Nadal, reciente ganador del 'Abierto de Australia'. Incluso preguntando a los directivos españoles de Kia cuántos coches venden gracias al tenista mallorquín, ni ellos mismos lo saben.
      Por tanto, lo que intentaremos recabar a continuación son simplemente algunos datos de ventas de Alpine antes y después de Fernando Alonso y de la entrada de este fabricante en la Fórmula 1.
      Y en este sentido lo primero que señalamos es que Renault retorna a la Fórmula 1 en la temporada 2016. Más adelante en 2020 la firma del rombo anuncia el fichaje de Fernando Alonso para la temporada 2021. Y después, en septiembre de 2020, Renault decide que la escudería de Fórmula 1 se llamará Alpine F1 Team.
      Por lo tanto, ya tenemos dos fechas claves. La confirmación de Fernando Alonso en 2020 con el cambio de nombre y la temporada 2021 que ha terminado el piloto ovetense como su primer año con la escudería del Grupo Renault.
      <br/>Cuántos coches vendía Alpine antes de Alonso<br/>
      Para saber cuántos coches vendía Alpine antes de Fernando Alonso vamos a tomar como referencia los años 2018 y 2019. En este sentido, las ventas de Alpine en España fueron:
      <br/>2018 | 27 unidades
      <br/>2019 | 39 unidades.
      <br/>En total, Alpine vendió en España 66 unidades antes de la llegada de Fernando Alonso. ¿Y en todo el mundo? Las ventas de Alpine, antes de su entrada en la Fórmula 1 y en todos los países donde está presente la marca, fueron:
      <br/>2018 | 2.091 unidades
      <br/>2019 | 4.835 unidades
      <br/>En total, Alpine vendió en todo el mundo cerca de 6.926 unidades antes de la llegada de Fernando Alonso.
      Cuántos coches vende Alpine tras la llegada de Alonso
      Repasando las cifras de Anfac, vemos que en España Alpine comercializó los siguientes coches:
      <br/>2020 - 14 unidades
      <br/>2021 - 33 unidades
      <br/>En total, Alpine vendió en España 47 unidades después de la llegada de Fernando Alonso.
      Y en el mundo tenemos estas otras cifras:
      <br/>2020 - 1.526 unidades
      <br/>2021 - 2.659 unidades
      <br/>Dos años afectados por la crisis de los chips
      Si bien podemos decir que Alpine no vendió más coches tras su patrocinio en la Fórmula 1, en realidad lo que tenemos que decir es que no matriculó más unidades.
      Tal y como hemos señalado anteriormente, estas cifras no pueden ser indicativas del rendimiento que Renault haya podido sacar a Alpine en la Fórmula 1. Entre otras razones porque tanto 2020 como 2021 han sido dos años marcados por la pandemia y por la escasez de chips. De ahí, que las comparaciones no pueden ser similares.
    </TEXT>
    <IMAGEN>../noticias/id2/fernandoalonso1.jpg</IMAGEN>
  </CD>
  <CD>
    <TITLE>Alonso se prepara: "no será muy diferente"</TITLE>
    <SUBTITLE>El piloto de Alpine admite que bastará con "tres o cuatro carreras" para entender el rendimiento del nuevo coche que preparan para la nueva era de F1.</SUBTITLE>
    <FECHA>19 de Enero de 2022</FECHA>
    <TEXT>
      Después de un nuevo paso por quirófano, Fernando Alonso pone el punto de partida a su preparación para la temporada que tanto estaba esperando. El asturiano regresó el pasado 2021 a la Fórmula 1 con el objetivo puesto en el siguiente año, cuando la normativa del campeonato daría un giro hacia una nueva época. Esa en la que, como siempre ha admitido, buscará su tercer Mundial de F1. Lo hará de la mano de Alpine, escudería con la que ha firmado un año para el recuerdo, con un podio en Qatar y la certeza de que el coche puede ser competitivo si siguen trabajando en él.
      <br/>Y, aquí, entra el tan famoso 'Plan'. Un movimiento que ya ha empezado dentro del garaje de la marca, con salidas muy sonadas que supondrán toda una revolución de cara al reinicio de la competición. Alpine ya avisó en diciembre de que lo mejor estaba por venir, porque la esperanza que tienen puesto en el 2022 es máximo. El trabajo en la fábrica continúa y, ahora, también es tiempo de que sus pilotos se pongan manos a la obra para llegar en las mejores condiciones posibles. Y, entre Fernando y Ocon, el proceso de Alonso será un poco más complejo tras su cirugía. El español tuvo que volver a pasar por quirófano debido a las secuelas de su accidente de bicicleta del pasado año. Sin embargo, su motivación sigue estando intacta, con ganas de subirse a su nuevo monoplaza.
      <br/>Pero, pese a los grandes cambios de la F1 (que ponen fin a la era híbrida del campeonato), Alonso cree que la preparación de la nueva máquina no va a ser tan diferente de otros años. Al final, la línea de trabajo sigue siendo la misma: "Creo que dependerá más del rendimiento de nuestros coches y del trabajo en el simulador, del trabajo en las pruebas de invierno, y eventualmente después de tres o cuatro carreras estarás encima del coche, encima de las regulaciones, y después de eso es solo el rendimiento del coche el que dictará los resultados que obtendrás...". "Así que, en términos de adaptación, no creo que haya una gran diferencia: es solo un trabajo duro, o más duro que cualquier otro invierno, porque tendremos que pasar un poco más de tiempo en el simulador y junto con el equipo", añade el piloto de Alpine.
      <br/>Eso sí, los años pasan para todos y su edad sí será la gran condición de sus entrenamientos. "Obviamente, no entreno igual ahora que tengo 40 años que cuando tenía 23", admite a la web oficial de la Fórmula 1. El asturiano se tendrá que esforzar más que sus rivales más jóvenes, pero ya ha demostrado en 2021 que se encuentra en su mejor forma física: "Hay que entrenar más, hay que estirar más, hay que tener una rutina de alimentación diferente, hacer muchas otras cosas para estar en la misma forma, con la misma fuerza, así que estoy dispuesto a hacerlo. Quiero estar lo más fuerte posible y sé que tendré que entrenar y tendré que hacer más que otros pilotos porque sí, soy mayor que ellos". La siguiente fase de 'El Plan' ya está en marcha.
    </TEXT>
    <IMAGEN>../noticias/id3/fernandoalonso2.jpg</IMAGEN>
  </CD>
  <CD>
    <TITLE>Sainz y Leclerc lo tienen claro: el DRS aún es necesario</TITLE>
    <SUBTITLE>El madrileño cree que sería "casi imposible" adelantar sin DRS</SUBTITLE>
    <FECHA>28 de Marzo de 2022</FECHA>
    <TEXT>
      Carlos Sainz y Charles Leclerc, después de un GP de Arabia Saudí F1 2022 que nos regaló bonitas batallas en pista, tienen muy claro que el DRS aún es necesario. Los nuevos coches son más ‘benevolentes’ a la hora de seguirse, pero sin el elemento instalado en el alerón trasero sería prácticamente imposible adelantar.
      El reglamento de 2022 fue diseñado para tratar de mitigar el aire sucio que generaban los anteriores monoplazas y, por ende, mejorar el espectáculo en pista con más batallas ajustadas. De momento, tras dos Grandes Premios completados, ya hemos visto varias peleas por la victoria entre Max Verstappen y Charles Leclerc.
      <br/>Según el piloto monegasco, que ayer pudo comprobar de primera mano lo que significa seguir a otros monoplazas con esta nueva generación, el DRS debe continuar y está convencido de que las carreras serían aburridas sin este elemento.
      <br/>"Yo creo que por ahora el DRS debe seguir, ya que de otra manera las carreras serían aburridas", ha comentado Charles Leclerc en una rueda de prensa de la Scuderia Ferrari a la que ha asistido SoyMotor.com.
      <br/>"Aunque seguir a otros coches ha ido a mejor desde el año pasado hasta éste y ha habido un paso positivo en ese sentido, creo que no es suficiente para eliminar el DRS. Es parte de la estrategia de cada piloto en cuanto a las defensas y también los adelantamientos, y es parte de las carreras por ahora", ha agregado.
      <br/>Por otro lado, Carlos Sainz ha ido un paso más allá al asegurar que sería casi imposible adelantar sin DRS en la actualidad. El piloto español ha destacado las altísimas velocidades que alcanzan estos monoplazas en curva y la pérdida de efectividad del rebufo respecto a años anteriores.
      <br/>"Creo que sin el DRS sería casi imposible adelantar hoy en día. Lo que ha mejorado es que el coche es más predecible cuando sigues a otro y eso nos está dando un balance más predecible y la capacidad para estar más cerca de otros coches en las curvas", ha señalado Carlos.
      <br/>"Pero sin esas dos o tres décimas que el DRS te da en cada recta sería imposible adelantar, ya que también el rebufo es menos efectivo que el año pasado".
      <br/>"Puede que debamos considerar que el efecto del DRS sea un poco más bajo para no tener esas diferencias de velocidad que vemos hoy en día, ya que algunos adelantamientos son quizás un poco demasiado fáciles. Pero creo que el DRS está aquí para quedarse, porque con las velocidades que hacemos en las curvas es difícil adelantar", ha expresado Sainz para cerrar. 
    </TEXT>
    <IMAGEN>../noticias/id4/lecsainz.jpg</IMAGEN>
  </CD>
  <CD>
    <TITLE>Alpine no dejará pelear a Alonso y Ocon en las últimas 20 vueltas de las carreras"</TITLE>
    <SUBTITLE>Los dos pilotos lucharon de 'tú a tú' en los primeros compases de la carrera</SUBTITLE>
    <FECHA>27 de Enero de 2022</FECHA>
    <TEXT>
      Alpine permitió que Fernando Alonso y Esteban Ocon lucharan por posición en el Gran Premio de Arabia Saudí. Sin embargo, las cosas hubieran cambiado mucho si esa pelea se hubiera producido en la recta final de la carrera. Otmar Szafnauer recuerda que en las últimas vueltas se trata de sumar tantos puntos como sea posible y no pueden correr tantos riegos. 
      <br/> Alonso y Ocon se encontraron en pista durante los primeros compases de la carrera. El piloto francés se defendió de una manera agresiva en determinados momentos, pero al ser preguntado por ello ha recordado que el equipo les permite correr. Alonso también reconoció que ambos saben donde están los límites.
      <br/>"Hicieron exactamente lo que hablamos antes de la carrera y fue bueno para todos. Al final resultó que si Fernando no se hubiera quedado parado en la pista, hubiéramos sido sexto y séptimo y le hubiéramos dado a los aficionados – ya se lo dimos–  un poco de espectáculo. Creo que de eso se trata. Tienes que dejarles correr", ha afirmado Szafnauer al portal web Race Fans.
      <br/>Otmar reconoce que estaban "perdiendo un poco más de tiempo de lo que esperaba" con esa lucha. No obstante, el jefe de equipo de Alpine confiesa que hubieran intervenido por radio si esa pelea se hubiera producido en la recta final de la carrera.
      <br/>"Definitivamente lo haremos. Durante el tiempo que he pasado en Fórmula 1, cuando estaba en condiciones de poder decirle a los pilotos qué hacer, si quedaban 10 o 15 vueltas para el final y no obtienes ningún valor intercambiando las posiciones, significa que no puedes alcanzar al piloto que está delante de ti y nadie por detrás de ti puede atraparos a los dos. Se mantiene la posición", ha añadido.
      <br/>Szafnauer es consciente de que es muy complicado pedirle a los pilotos que no luchen cuando acaba de comenzar la carrera y todavía se están asentando las posiciones. En cambio, si ambos llegasen a las últimas vueltas sin opciones de 'cazar' al piloto que rueda por delante y tampoco hay peligro por detrás, les pediría que no luchasen entre sí por el bien del equipo.
      <br/>"Eso es realmente difícil de hacer al inicio de la carrera porque no puedes predecir lo que va a pasar. Pero hacia el final de la carrera, si quedan 10, 15 o 20 vueltas se trata de maximizar los puntos del equipo. Si aguantar en esa posición significa maximizar los puntos del coche, ese es el camino a seguir", ha señalado Otmar para cerar. 
    </TEXT>
    <IMAGEN>../noticias/id5/aloocon.jpg</IMAGEN>
  </CD>
</CATALOG>